[{"id":0,"article":"Die älteste noch erhaltene Stadt Deutschlands ist Heidelberg, die 794 gegründet wurde. Sie liegt am Neckar und war ein wichtiger Handelsplatz im Mittelalter. Heidelberg gehörte zum Herzogtum Bayern und war Residenz des Kurfürstentums Pfalz. In der Zeit des Barock wurde die Stadt zu einem bedeutenden Zentrum der Wissenschaften und Künste, insbesondere durch die Universität Heidelberg.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde Heidelberg gegründet?","answers":["794","1200","1500"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo liegt die Stadt Heidelberg?","answers":["Am Rhein","Am Neckar","Am Main"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde Heidelberg zu einem bedeutenden Zentrum der Wissenschaften und Künste?","answers":["Im Mittelalter","Im Barock","Im Rokoko"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Der Erste Weltkrieg begann am 28. Juli 1914 und dauerte bis zum 11. November 1918 an. Während des Krieges kämpften die Alliierten gegen das Deutsche Reich und seine Verbündeten, darunter Österreich-Ungarn und Bulgarien. Die Schlacht von Verdun war ein bedeutender Konflikt im Westen, während die Ostfront durch den Russisch-Deutschen Krieg geprägt war. Die deutsche Heeresgruppe unter Führung von Erich Ludendorff und Paul von Hindenburg erreichte bei der Schlacht an der Marne einen wichtigen Sieg.","questions":[{"question":"Wann begann der Erste Weltkrieg?","answers":["28. Juli 1913","28. Juli 1914","11. November 1918"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Gegen wen kämpften die Alliierten während des Krieges?","answers":["Das Deutsche Reich und Österreich-Ungarn","Frankreich und Großbritannien","Russland und Bulgarien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer führte die deutsche Heeresgruppe bei der Schlacht an der Marne?","answers":["Erich Ludendorff und Paul von Hindenburg","Ernst Röhm und Adolf Hitler","Hans von Seeckt und Walther Reinhardt"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die ältesten Spuren menschlicher Siedlung auf der Erde datieren auf etwa 40.000 Jahre zurück. Diese Funde wurden in Süd-Afrika entdeckt und sind von Archäologen als \"Blombos-Stätte\" bezeichnet. Die Entdecker fanden dabei Werkzeuge aus Knochen, Schmuck und andere Artefakte, die auf eine komplexe Gesellschaft hinweisen.","questions":[{"question":"Wo wurden die ältesten Spuren menschlicher Siedlung auf der Erde entdeckt?","answers":["Süd-Afrika","Nord-Afrika","Europa"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was sind die Funde, die in Süd-Afrika gefunden wurden?","answers":["Werkzeuge aus Stein","Werkzeuge aus Knochen, Schmuck und andere Artefakte","Werkzeuge aus Metall"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was geben die Funde auf die Archäologen hin?","answers":["Eine einfache Gesellschaft","Eine komplexe Gesellschaft","Eine primitive Gesellschaft"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die Römische Republik wurde am 9. Oktober 1849 gegründet, als die Italienische Einigung unter Führung von Giuseppe Mazzini und Giuseppe Garibaldi begann. Die neue Regierung setzte sich aus Vertretern der verschiedenen italienischen Regionen zusammen, um ein geeintes Italien zu schaffen.","questions":[{"question":"Wann wurde die Römische Republik gegründet?","answers":["9. Oktober 1848","18. Oktober 1849","23. Oktober 1850"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer führte die Italienische Einigung?","answers":["Giuseppe Mazzini und Viktor Emanuel II.","Giuseppe Mazzini und Giuseppe Garibaldi","Vittorio Emanuele II. und Camillo Benso di Cavour"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin bestand die neue Regierung?","answers":["aus Vertretern der verschiedenen europäischen Nationen","aus Vertretern der verschiedenen italienischen Regionen","aus Vertretern der verschiedenen deutschen Bundesstaaten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die älteste noch erhaltene Dichtung ist die Sumerische Königsliste, die um 2100 v. Chr. in der sumerischen Stadt Nippur entdeckt wurde. Sie enthält die Namen von etwa 240 Königen, die zwischen 2900 und 1900 v. Chr. regiert haben. Die Liste ist ein wichtiger Quelltext für die Geschichtsforschung, da sie uns einen Blick in das Leben der alten Sumerer gibt.","questions":[{"question":"Wo wurde die Sumerische Königsliste entdeckt?","answers":["Nippur","Ur","Uruk"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Könige sind in der Liste aufgeführt?","answers":[100,240,500],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Geschichtsperiode gibt die Liste Informationen?","answers":["2000-1000 v. Chr.","2900-1900 v. Chr.","1000-2000 n. Chr."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die Zeche Auguste Viktoria in Essen ist eines der wichtigsten Industriekulturdenkmale Deutschlands. Erbaut im 19. Jahrhundert, war sie ein wichtiger Produktionsstandort für die Bochumer Verein AG. Heute ist sie ein Museum und eine touristische Attraktion. Besucher können sich auf einer 1,5-Stunden-Tour durch die ehemalige Zeche begeben und mehr über die Geschichte der industriellen Revolution in Deutschland lernen.","questions":[{"question":"Wann wurde die Zeche Auguste Viktoria erbaut?","answers":["18. Jahrhundert","19. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem gehörte die Bochumer Verein AG?","answers":["Deutsche Bahn","Bochumische Huttenwerke","Krupp-Stahlwerk"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang dauert eine Tour durch die ehemalige Zeche?","answers":["30 Minuten","1,5 Stunden","3 Stunden"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die ältesten erhaltenen Überreste menschlicher Siedlungen finden sich in Anatolien, das heutige Zentralanatolien in der Türkei. Hier entdeckten Archäologen die Stadt Çatalhöyük, die vor etwa 7.500 Jahren gegründet wurde.","questions":[{"question":"Wo finden sich die ältesten erhaltenen Überreste menschlicher Siedlungen?","answers":["Anatolien","Europa","Asien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Jahre vorher wurde die Stadt Çatalhöyük gegründet?","answers":[500,7.5,10],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Land liegt das heutige Zentralanatolien?","answers":["Deutschland","Türkei","Griechenland"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die Römische Republik wurde am 8. Oktober 509 v. Chr. gegründet. Sie bestand aus einem Senat und zwei Konsuln, die gemeinsam regierten. Der Senat war ein wichtiger Teil des Staates und entschied über wichtige Entscheidungen.","questions":[{"question":"Wann wurde die Römische Republik gegründet?","answers":["8. Oktober 509 v. Chr.","1. Januar 509 n. Chr.","15. März 509 v. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Institutionen waren Teil des Staates?","answers":["Ein Senat und zwei Könige","Ein Senat und zwei Konsuln","Ein Parlament und ein Monarch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Rolle spielte der Senat im Staate?","answers":["Er entschied allein über wichtige Entscheidungen","Er entschied gemeinsam mit den Konsuln über wichtige Entscheidungen","Er hatte keine Befugnis in politischen Angelegenheiten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die Erfindung des Fahrrads ist auf den deutschen Erfinder Karl von Drais zurückzuführen. Er baute 1817 das erste funktionierende Rad mit einem Lenker und vier Rädern in Mannheim. Dieses Vorläufermodell war jedoch noch nicht serienreif, da es zu schwergewichtig und unpraktisch war. Es dauerte noch weitere Jahrzehnte, bis der belgische Erfinder Kirkpatrick MacMillan 1839 das erste serienreife Fahrrad entwickelte.","questions":[{"question":"Wer baute das erste funktionierende Rad in Mannheim?","answers":["Karl von Drais","Kirkpatrick MacMillan","Hermann Götz"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr entwickelte Kirkpatrick MacMillan das erste serienreife Fahrrad?","answers":["1839","1817","1842"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum war die Erfindung von Karl von Drais noch nicht serienreif?","answers":["Weil es zu leicht war","Weil es zu schwergewichtig und unpraktisch war","Weil es zu teuer war"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Römische Republik wurde am 2. September 509 v. Chr. gegründet, als der König Lucius Tarquinius Superbus gestürzt wurde. Dies markierte den Beginn eines neuen politischen Systems in Rom, das sich von der Monarchie abwandte. Das Römische Kaiserreich wurde erst nach dem Tod des Augustus 14 Jahre später errichtet.","questions":[{"question":"Wann wurde die Römische Republik gegründet?","answers":["2. September 509 v. Chr.","1. Januar 500 n. Chr.","15. Oktober 476 n. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches politische System abwandte sich von der Monarchie in Rom?","answers":["Das Römische Kaiserreich","Die Römische Republik","Das Mittelalter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange nach dem Tod des Augustus wurde das Römische Kaiserreich errichtet?","answers":["10 Jahre","14 Jahre","20 Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Der erste Computer wurde im Jahr 1822 von Charles Babbage konstruiert. Er hieß Analytical Engine und war ein mechanischer Rechner, der Arithmetikoperationen ausführen konnte. Der Entwurf des Computers war sehr aufwendig und sollte erst 100 Jahre später realisiert werden.","questions":[{"question":"Wer konstruierte den ersten Computer?","answers":["Charles Babbage","Alan Turing","Steve Jobs"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hieß der erste Computer?","answers":["Analytical Engine","Mechanical Rechner","Computer A"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde der Entwurf des Computers realisiert?","answers":["1822","1922","102 Jahre später als geplant"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Römer hatten eine Vielzahl von Straßen und Wege in ihrer Stadt gebaut, um ihre Städte und Provinzen miteinander zu verbinden. Einige dieser Straßen waren sehr breit und gut ausgebaute Handelswege. Andere waren eng und schwierig zu befahren. Die Römer bauten auch viele Brücken über Flüsse und Seen, um die Verbindung zwischen Städten aufrechtzuerhalten.","questions":[{"question":"Wofür bauten die Römer viele Straßen?","answers":["Zur Verteidigung","Um ihre Städte und Provinzen miteinander zu verbinden","Zum Handel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie waren einige der Straßen der Römer beschrieben?","answers":["Eng und schwierig zu befahren","Breit und gut ausgebaute Handelswege","Nur für Fußgänger bestimmt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür bauten die Römer viele Brücken?","answers":["Zum Schutz vor Feinden","Um die Verbindung zwischen Städten aufrechtzuerhalten","Zum Bau von neuen Städten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Erfindung des Fahrrads ist auf den Brüdern Karl und Adolph von Drais aus Rheinland-Pfalz zurückzuführen. Im Jahre 1817 konstruierten sie das erste vollfunktionierende Rad mit einem Gepäckträger für den Transport von Personen. Dieses Konzept wurde später zu dem modernen Fahrrad weiterentwickelt, das heute weltweit genutzt wird.","questions":[{"question":"Woher stammen die Brüder, die das erste vollfunktionierende Rad konstruierten?","answers":["Rheinland-Pfalz","Baden-Württemberg","Hessen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr konstruierten die Brüder das erste vollfunktionierende Rad?","answers":["1816","1817","1821"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wurden bei dem Konzept des ersten vollfunktionierenden Rads Gepäckträger verwendet?","answers":["Für den Transport von Personen","Für den Transport von Gütern","Für die Freizeitgestaltung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Bauarbeiten an der Berliner Mauer begannen am 13. August 1961. Die SED-Führung entschied sich für den Bau nach dem Ausbruch von Flüchtlingen aus der DDR in den Westen. Innerhalb von nur acht Wochen war die Mauer fertiggestellt und sollte die Ost-Berliner Bevölkerung vor der Flucht schützen.","questions":[{"question":"Wann begannen die Bauarbeiten an der Berliner Mauer?","answers":["13. August 1961","1. Mai 1955","22. Juli 1945"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum entschied sich die SED-Führung für den Bau der Berliner Mauer?","answers":["Nach einem Ausbruch von Flüchtlingen aus dem Westen","Nach einem Ausbruch von Flüchtlingen aus der DDR","Nach einem Ausbruch von Krieg in Europa"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann war die Mauer fertiggestellt?","answers":["In drei Monaten","Innerhalb von acht Wochen","Nach einem Jahr"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die Römer haben das Prinzip der Schifffahrt revolutioniert. Sie entwickelten den Katapult, einen Mechanismus, der Geschosse und andere Lasten auf See befördern konnte. Dieses Erfindung ermöglichte es ihnen, ihre Flotte zu erweitern und ihre Handelswege auszuweiten.","questions":[{"question":"Wer haben die Geschosse und andere Lasten auf See befördern können?","answers":["Die Römer","Die Griechen","Die Ägypter"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Erfindung ermöglichte den Ausbau der Flotte und die Ausweitung von Handelswegen?","answers":["Der Katapult","Das Segel","Die Ruder"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was haben die Römer revolutioniert?","answers":["Die Schifffahrt","Die Landwirtschaft","Den Handel"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Der Bau der Berliner Mauer begann am 13. August 1961, nachdem die DDR-Ministerpräsidenten Walter Ulbruch und Willy Brandt über den Ausbau des Grenzschutzes beraten hatten. Innerhalb von 96 Stunden wurden 150 Kilometer Barrieren errichtet, um die Flüchtlinge aus der DDR aufzuhalten. Die Mauer wurde schließlich am 30. November 1975 abgerissen.","questions":[{"question":"Wann begann die Errichtung der Berliner Mauer?","answers":["13. August 1961","30. November 1975","1. Januar 1950"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In wie vielen Stunden wurde die Mauer errichtet?","answers":["96 Tage","96 Stunden","100 Tage"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde die Berliner Mauer abgerissen?","answers":["30. November 1965","30. November 1975","13. August 1980"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Das Röntgen-Experiment war ein wichtiger Schritt in der Geschichte der Medizin. Am 8. November 1895 entdeckte Wilhelm Conrad Röntgen den X-Röntgenstrahl und fand damit ein neues Mittel zur Bildaufnahme von inneren Organen. Diese Entdeckung revolutionierte die medizinische Diagnostik und ermöglichte es Ärzten, Krankheiten schneller und genauer zu diagnostizieren.","questions":[{"question":"An welchem Tag entdeckte Wilhelm Conrad Röntgen den X-Röntgenstrahl?","answers":["8. November 18","8. November 1895","8. März 1895"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer fand ein neues Mittel zur Bildaufnahme von inneren Organen?","answers":["Wilhelm Conrad Röntgen","Marie Curie","Friedrich Miescher"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was revolutionierte die medizinische Diagnostik durch die Entdeckung von Wilhelm Conrad Röntgen?","answers":["Die Entwicklung neuer Medikamente","Die Bildaufnahme von inneren Organen","Die Behandlung von Krebs"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die ältesten Schriftzeichen der Welt stammen aus Sumerien und datieren auf etwa 3500 Jahre vor Christus zurück. Sie wurden in Zylinderform entdeckt und sind heute im Museum von Bagdad ausgestellt. Diese alten Symbole dienten als Verwaltungsschrift für die Regierung und halfen bei der Übertragung von Informationen zwischen den verschiedenen Städten des Reiches.","questions":[{"question":"Wo wurden die ältesten Schriftzeichen der Welt gefunden?","answers":["Museum von Bagdad","Sumerien","Zylinderform","Reiches"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann datieren die ältesten Schriftzeichen der Welt zurück?","answers":["3000 Jahre vor Christus","35.000 Jahre vor Christus","1000 Jahre vor Christus","2000 Jahre vor Christus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu dienten die alten Symbole?","answers":["Für die Regierung","Für die Armee","Als Verwaltungsschrift","Für die Wirtschaft"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die Römer haben das Colosseum in Rom zwischen dem 72 und dem 80 nach Christus errichtet. Es war ein Amphitheater, in dem Gladiatorenkämpfe und Tierhetzen stattfanden. Das Bauwerk ist heute ein Symbol der Stadt und eines der bekanntesten Wahrzeichen der Welt.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde das Colosseum in Rom errichtet?","answers":["1. Jahrhundert v. Chr.","1. Jahrhundert n. Chr.","2. Jahrhundert n. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wurde das Colosseum gebaut?","answers":["Für den Bau von Brunnen","Für Gladiatorenkämpfe und Tierhetzen","Für die Unterbringung von Tieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Colosseum heute?","answers":["Ein Museum","Ein Symbol der Stadt","Eine Ruine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Ausgrabungen in Pompeji haben ergeben, dass die Stadt im Jahr 79 nach Christus von einem Vulkanausbruch zerstört wurde. Der Ausbruch des Vesuv hat eine Vielzahl von Menschenleben gefordert und das antike Pompeji für immer verändert. Heute können Besucher die ruinenähnlichen Häuser und Straßen besichtigen, die ein Spiegelbild der Vergangenheit sind.","questions":[{"question":"Wann wurde die Stadt Pompeji zerstört?","answers":["74 nach Christus","79 nach Christus","82 nach Christus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hat den Ausbruch des Vesuv verursacht?","answers":["Ein Erdbeben","Ein Vulkanausbruch","Ein Sturm"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist Pompeji heute noch besichtigt?","answers":["Weil es eine wichtige Archäologische Fundstätte ist","Weil es ein beliebtes Touristenziel ist","Weil es eine bedeutende Kunstmetropole war"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die Wunder von Angkor Wat sind eines der bekanntesten Denkmäler in Kambodscha. Entdeckt wurden sie erst im 19. Jahrhundert und gehören zu den größten architektonischen Erzeugnissen des Altertums. Die meisten Strukturen waren bis dahin von dichtem Dschungel bedeckt, als französische Archäologen sie freilegten. Heute sind die Wunder von Angkor Wat ein UNESCO-Welterbe und eine beliebte touristische Sehenswürdigkeit.","questions":[{"question":"Wann wurden die Wunder von Angkor Wat entdeckt?","answers":["16. Jahrhundert","19. Jahrhundert","18. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind die Wunder von Angkor Wat heute?","answers":["Ein UNESCO-Welterbe","Eine beliebte touristische Sehenswürdigkeit","Etwas anderes"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wem gehörten die Strukturen von Angkor Wat bis dahin?","answers":["Französischen Archäologen","Dichten Dschungel","Niemandem"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Stadt Pompeji war vor über 2.000 Jahren eine der größten Städte des antiken Roms und wurde durch den Ausbruch des Vulkans Vesuvius zerstört. Heute kann man die ausgedehnten Ruinen besuchen, darunter das Amphitheater und das Forum Romanum. Pompeji war ein wichtiger Handelsplatz und viele Menschen lebten hier in Häusern, die reich verziert waren.","questions":[{"question":"Wo wurde die Stadt Pompeji zerstört?","answers":["Am Rhein","In Rom","Vom Ausbruch des Vulkans Vesuvius"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was war Pompeji vor über 2.000 Jahren?","answers":["Eine kleine Stadt","Eine der größten Städte des antiken Roms","Ein Dorf"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran kann man heute die Ruinen von Pompeji besuchen?","answers":["Am Rhein","In Rom","Das Amphitheater und das Forum Romanum"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die Römer baute den Colosseum zwischen 72 und 80 nach Christus. Dieser Amphitheater war eines der größten Bauwerke seiner Zeit und diente als Schauplatz für Gladiatorenkämpfe, Tierhetzen und anderen öffentlichen Veranstaltungen. Der Bau kostete um die 100 Millionen Sesterzen, was etwa dem Wert von 320.000 Liter Wein entspricht. Heute ist der Colosseum ein Symbol Roms und einer der beliebtesten Touristenziele der Welt.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde der Colosseum gebaut?","answers":["1. Jahrhundert v. Chr.","1. Jahrhundert n. Chr.","2. Jahrhundert n. Chr."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür diente der Colosseum?","answers":["als Bibliothek","als Amphitheater für Gladiatorenkämpfe und Tierhetzen","als Museum"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel kostete der Bau des Colosseum?","answers":["10 Millionen Sesterzen","100 Millionen Sesterzen","1 Milliarde Sesterzen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die Römer errichteten im Jahr 72 v. Chr. das Kolosseum in Rom als Symbol ihrer Macht und Prunk. Es war ein Amphitheater mit Platz für etwa 50.000 Zuschauer, in dem Gladiatorenkämpfe und Tierhetzen stattfanden. Das Bauwerk ist bis heute eines der bekanntesten Denkmale Roms und eine beliebte Touristenattraktion.","questions":[{"question":"Wann wurde das Kolosseum in Rom errichtet?","answers":["72 v. Chr.","12 v. Chr.","200 n. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Zuschauer konnten im Kolosseum Platz finden?","answers":["10.000","50.000","100.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was fanden im Kolosseum statt?","answers":["Gladiatorenkämpfe und Theateraufführungen","Gladiatorenkämpfe und Tierhetzen","Tierhetzen und Tanzveranstaltungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":24,"article":"Die Erfindung des Fahrrads geht auf den deutschen Ingenieur Karl von Drais zurück. Er baute 1817 das erste vollfunktionierende Rad mit Pedalen und erreichte damit Geschwindigkeiten von bis zu 30 Kilometern pro Stunde. Dieses Konzept revolutionierte den Personenverkehr und führte zur Entwicklung von Straßen, die an die Bedürfnisse des Radfahrs angepasst wurden.","questions":[{"question":"Wer baute das erste vollfunktionierende Rad mit Pedalen?","answers":["Karl von Drais","Ludwig von Bayern","Heinrich Schliemann"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie schnell konnten die ersten Räder erreichen?","answers":["20 Kilometer pro Stunde","30 Kilometer pro Stunde","40 Kilometer pro Stunde"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Auswirkung hatte das Rad auf den Personenverkehr?","answers":["Es veränderte die Straßenlandschaft nicht","Es revolutionierte den Personenverkehr","Es führte zu keiner Veränderung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},]